國泰今緊急疏散員工(13/8/2019)

【逆權運動】太古主席北京急晤民航局 國泰今緊急疏散員工避集會
1小時前
即時財經

太古集團主席施銘倫昨晚在北京會見中國民航局副局長崔曉峰。(資料圖片)

有國泰城上班的員工報料，中午時份公司發通告呼籲同事緊急離開。

有國泰城上班的員工報料，中午時份公司發通告呼籲同事緊急離開。

國泰航空（293）受到中國民航局的重大安全警示影響，連續兩日跌超過4%，中午收報9.37元，跌4.388%。為了拆彈，太古集團四出奔走，中國民航局昨晚就發出通告指，副局長崔曉峰在北京應約會見了太古集團主席施銘倫（Merlin Swire），但暫未披露有關會面詳情。據悉，民航局將會在明日（14日）再檢視國泰，視乎會否再有進一步懲處行動。

相關新聞：【逆權運動】扮示威者又唔敢認係警察 抗爭者：好無恥！嬲到你宣洩唔到

網民昨日發起「黑警還眼」行動，數以萬計市民逼爆機場，機管局取消昨日所有航班。今日網民疑再號召市民在機場集會，國泰中午發出緊急通知，呼籲同事在下午兩點前離開，並安排公司車接送員工離開機場範圍。

廣告

有國泰城上班的員工報料，中午時份公司發通告呼籲同事緊急離開，指機場今日會有阻塞道路的情況，容許所有同事提早下班，盡早離開機場範圍。員工更指，有傳言將有大批人士會包圍國泰城作抗議，為安全起見，員工已紛紛離開。

相關新聞：【逆權運動】鷹派退休二哥歸隊 警暴變本加厲 10.1前料更鐵腕維穩

國泰行政總裁何杲（Rupert Hogg）昨日向員工發出嚴正聲明，表明集團有義務地遵守中國法律，對非法示威活動零容忍，員工支持或參與非法抗議活動將接受紀律處分後果，結果屬嚴重，及可能包括被解僱。

有國泰員工透露，公司已派各級經理級人員，跟各部門同事嚴肅解釋目前情況，指明民航局的警示是集團有史以來最重大危機，因為不只大陸機會被停，連經過中國領空的歐美航班都會被禁飛，又有國企如中國華融資產管理表明罷搭國泰，這幾乎等於整間集團被禁營運一樣嚴重，所以懇請全部同事諒解相關要求，跟公司共渡時艱。

國泰航空在本港聘有2.7萬名員工，為了保住各人工作前景，目前除了拆除辦公室內的連儂牆，亦要求同事不要透過任何集團相關的渠道，表達個人意見。

國泰母公司太古A（019），中午收報75.8元，跌1.173%。

【逆權運動】太古主席北京急晤民航局 明日定生死

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

正！如果國泰冧咗，攬炒第一次勝利！